戰前人愁食飯和戰爭，50後愁冇書讀，90後愁貴樓冇女友，10/20後愁咩

每個年代愁的都唔同

戰前：食飯好貴
50後：窮，冇書讀
90後：樓價貴，結婚又貴又難

2020後出世既
我估，應該係能源危機，能源快用盡，令油價和電費上升

20後愁：交通費貴、電費貴。

能源危機 世紀最大傳說

下一代可能黎真

大多數人，都可以指窮人

2047

20後點會愁
應該會期待

頁岩氣 已經投產緊
夠用好多年啦

你擔心下 乾淨淡水 好過啦

現家樓價過高
但出生率低
到2030至2040
（戰後嬰兒潮的超過80歲預期壽命）
離世潮開始，樓價就跌

但能源問題開能會開始
因為過去用得太多能源了

有電有能源，乾淨食水就易搞
海水化淡咪得

除左發電
仲有好多唔夠資源問題
例如稀土用晒等

海水化淡 似乎唔係好夠應付全部需求

核問題

呢個合理
但被好多人無視

印度同贏國呢？

出生率都跌得好勁
印度出生率得2.x per woman
中國出生率1.x per woman

平均氣溫上升 海平面線上升

不過連登仔好似話係假嘅

能源危機？ 睇下tesla solar city

10 個人每人生三個同50 個人每人生一個

base 大 growth rate 細都死啦

人均壽命仲要延長咗

溫室效應
全球變暖
平均溫度都係升幾度
海平面升幾米

世界大把凍的地方
係新加坡呢些熱帶國家就會慘些

世界大把山地
最多海岸線的玩完
要大規模搬屋

一個城市都係用幾十年建成
大規模搬屋
問題似乎唔太嚴重或太難解決

Solar energy
我諗等到你部手機唔駛叉電
靠solar energy可以供電兼叉電備用的一刻先講

講太陽能發電

最基本做到手機唔駛叉電
靠太陽能可以供應俾你手機用
兼叉埋俾你入夜用先

再基本些
做到尿袋（流動充）靠太陽能先

尿袋靠太陽能
可以search LuminAID

以色列一半以上靠海水淡化生存

Up乜鳩
講緊大型太陽能板 供電比電網
你講咁細scale 做乜

愁冇屎忽